南洋商業銀行當分行員工係地底泥？

第一，想當日第一波爆發，都有安排員工分A B team返工，現在就得返4:00關門，疫情嚴重左，但就唔安排work from home

第二，前線員工對外接觸客人機會好多，染疫機會都更高，相反其他部門染疫機會較低但就有安排A B team上班，是否前線員工生命較為低賤

第三，以往前線分A B Team上班仍能維持有限度服務，與此同時又可以減低前線員工染疫風險，講緊係當時每日十幾單確診都有A B team措施，但現在每日過百單確診反而無A B team措施，南洋高層撫心自問講唔講得通，口講以人為本，實際就只有顧客重要，前線員工就人命如糞土，提早就一小時關門就心安理得當施捨狗

唔少公司back office都冇啦

自推

Pish

南洋究極奶共公司辭咗佢啦
利申仲係中銀子公司嗰陣老母喺呢間嘢做 一賣盤就閃人

唔好話淨係分行同事啦，根本成間公司個管理層就有問題，做野仲慢過政府，疫情第三波內部BO至FO都冇WFH

有個department到依家都冇split team，淨係識迫人請假，係強迫！！！我想講輪住請假係冇用嫁！只要一日唔split team，只要有一條友中左，只要佢個日接觸過其他同事，其他同事又繼續輪住返，咁咪姐係成個department出事！依家出面度度都WFH啦！間銀行做到咁大規模都要迫人請假！

講白啲split team係為公司運作著想，WFH係為保障員工健康，但唔好意思呢間垃圾2樣都冇（只少我個department係咁）

Split team唔提供office電話要人用自己手提聽係咩玩法？WFH又冇手提電腦，呢間公司啲管理層落後到爆，完全唔知出面世界！從來唔會聽員工意見！聽到唔聽！

輕輕一推

中資管理係咁架

係

幫推

推爆佢

前線員工WFH係咩玩法？
在家對客？

其實前線唔係淨係得分行同事(Retail)，仲有SME，Corporate Banking，雖然唔會坐分行，但一樣係FO

有四點關門咩？

依家科技進步啦，有手提電腦，有VPN，用email，有啲公司可以用電腦call客

奈何呢間垃圾乜都冇😂因爲啲管理層無遠見，乜都print出黎批，冇system，email仲用Lotus Notes

笑話一則

老馮要wfh?

前線點wfh呀
係屋企見客呀！？
你有糧出架麻 係咪呀！？
覺得危險咪辭職唔好做lor
你唔做大把人做呀
呢d時勢有份工你咪算執到lor
仲開post鬧公司 係咩心態
成熟d啦

唔洗撈啊
WFH可以啊
NP囉

行山乜春都無咁你會唔會關開心返d

大佬WFH我要排隊攞錢你喺屋企幫我搞呀

返去準備考pc 做狗啦傻閪

你估個個都好似你咁咩
呢啲時勢你連PC狗咁低賤都考唔到
你連開post鬧公司嘅機會都冇

垃圾銀行咩policy 都柒過人

講事實姐 而家公司拎槍指住你個頭一定要你返咩
咁大個人 想唔返大把方法 走住黎屌又撚用咩

數錢果個先陰公，d錢多菌到仆街

未聽過 係馬來西亞？疫情好嚴重咩

on9 仲要被迫請假

推

南洋高層唔該正視下
員工隔離個啲日子全部當AL係非常唔合理既事
有無得告南洋？

之前第一波又係咁依家又重拖故技

分行同總行都係地底泥 唔洗爭

In 緊graduate trainee 最後比bank talent offer 前後出少12k

係得e間行先諗到

好多銀行都係咁
有朋友做創興同招商永隆都冇WFH

南洋商業銀行係咪d細銀行來？？

上海商業銀行一鳩樣

哇，咁既，中銀香港都電腦化哂，佢仲唔肯電腦化...

會唔會佢連網上銀行都無？？

恒生個6條友衰左一次，無人會批恒生員工wfh

無架
佢都係佛系抗疫
16:00閂分行
員工咪又係要返工放工
仲令到辦公時間分行更多客
見客既同事連透明膠板都無塊
d 客又鍾意拉低個口罩講野
硬食細菌
大家自求多福

4pm有鬼用咩 關門後又要等班垃圾

18k 每年都係ard e個價 佢今年轉bank talent 請人 只係出6k 仲有6k 由MA sponsor

呢間真係垃圾中之垃圾

d垃圾細行根本一直冇洗錢落it, 佢地盈利增長靠慳做出黎

wfh佢地根本上it係冇能力短時間做到

咁多年用咁多錢請咁多員工睇risk都唔知睇乜春

同路人。
垃圾公司。疫情二月爆到而家，都冇添置設備俾人wfh。成個IT部門得兩個人，其他全部都依賴中銀。人哋中銀wfh不知安排得幾好。

最勁係corp 老闆，星期初有幾個同事去過中環聚點坊，叫咗佢哋返去隔離，星期五朝頭早叫佢俾樣本化驗所，如果報告冇事，要下晝即刻返工。

依星期叫同事焗放一日annual leave，一日wfh。我哋真係wtf

你個間邊有咁多客，staff 多過客，分分鐘你屋企人多過d 客啦

望下行山銀行你可能會冇咁勞氣

啱呀
行山最好就係安排咗星期六 分行開9-12
多謝

入班未🐶

push

都係果句啦，你唔做大把人做
佢會咁撚惡都係港奴養成

完全一樣case!!!

Corp個老細堅on9

出面間間行都WFH，我地冇WFH不突止仲要迫人放AL，我呢邊仲要冇split team，呢間行啲HR 同啲老細諗出黎既BCP真係冇得頂！

大佬，輪住請假，又唔係分開2 group人請假，咁樣請幾多AL都冇用啦

我呢邊都有位同事係高危地方出沒，被叫去check，大佬呀依家咁多人衝去醫院check，都唔知會唔會係個度中左啦，何況潛伏期係好難check到，今日冇事唔等於聽日冇事囉

啲膠層真係唔識死，祝佢地快啲中招

話我黑心都係咁話
唔爆過 膠層唔會流眼淚
預祝膠層中招 各大行遍地開花

係咁架啦，唔好做lor，聲大大

依間野不嬲當員工唔係人

你奴性都好重下，國安法實行，你唔滿意，又唔移民？
講都唔俾講同老共有咩分別？

Btw，今日都仲係唔肯分AB崗

你奴性都好重下，國安法實行，你唔滿意，又唔移民？
講都唔俾講同老共有咩分別？

Btw，今日都仲係唔肯分AB崗，求其一星期安排一日wfh，真係好核突

推先

佢成套網上銀行都係中銀黎
幾乎完全冇差別

IT部？冇啦，中銀黎架
split左個server cluster咋

唔係賣左咩,個system仲痴住中銀架

自由市場係咁架啦，有料咪走

攞左funding 但喺要人放AL喺咪可以告9佢

間公司咩都舊過人
家下咪完全睇到有幾多不足同漏洞
佢哋係做唔到WFH亦都唔想做呀

UP

睇黎今次疫情都係硬食

大佬呀，疫情二月到而家，要買laptop就一早買咗，而家一個部門都仲係得嗰幾部，不思進取。

疫情去到第三波，防控措施仲衰過第一波。今日仲要衰到安排你一日wfh就算，完全做唔到係A/B team隔離嗰種效果。

求其做咗少少野應酬下就算，你不如唔好做啦。

員工士氣好低落你又明唔明呀，呢間野點會有前途？

中資細行